【實戰理論】下半月存風險 留意外匯走勢（沈振盈）（JAN 16）

【實戰理論】下半月存風險 留意外匯走勢（沈振盈）（JAN 16）
2017-1-16 8:45:03

一月份上半月，港股走勢以向上為主，恒指反覆上試23000關口，暫時仍未出現明確的方向。自11月展開的升浪，歐美股市屢創新高，理論上已將利好因素反映。現時距離特朗普宣誓就任，以及英國啟動脫歐機制的日子，已越來越近，市場資金確實有所憂慮。由於英首相文翠珊對脫歐的態度強硬，令英鎊匯價急跌，兌美元一度下破1.20水平。而上周五本來出現回吐的避險工具，如日圓及黃金，今早價格亦即市挾上，金價重上1200樓上，美元兌日圓一直壓在114水平徘徊，看來很快要下試112。

至於港股，雖然高踞不下，但向上突破的動力也明顯不足。恒指23000關口，其實只是心理位，並不是真正的技術大位。不過，由於太多人關注此水平是否上破，反而造就了大戶利用此水平，將大市舞高弄低，來製造市場預期。今早因日圓走強，日股開市回軟，短期要小心留意着匯市的變化，特到是英鎊及日圓之走勢，兩者皆影響着港股的表現。

沈振盈

大膽，上個星期五竟然無人ppst實戰理論/中午教路/三點九
反啦反啦

上個星期五

近期強勢港股，昨日初現弱勢，早段跟隨美股升勢而略為高開之後，因為日圓急升，日股下跌，拖累恒指回落，一度下破22800點水平。尾市部分淡倉食胡，令跌幅略為收窄，收報22829點，下跌106點。

過去兩週，筆者一直提醒大家，留意着金價及日圓走，從中掌握着資金流向的變化。自上月中美國加息後，美匯指數已呈現上升乏力的感覺，兼且有短期見頂的跡象。結果，昨晚金價已反覆升上1200美元之上，美元兌日圓亦一度跌至114樓下。昨晚美股早段大幅低開，道指一度大跌逾180點，但其後跌幅收窄至63點，收報19891點。從走勢看，美股似乎仍未肯作出較大幅度的中期調整，但始終現階段仍有一定程度的風險。

若從技術走勢分析，恒指暫時仍處於上升趨勢，昨日下試22750水平後，初現支持。若然今日再下試此水平而不破，隨時有機會出現挾倉的可能性。始終此刻港股成交不大，期指大戶容易因應對手情況，而在數百點波幅內舞高弄低。

三師兄係師訓速遞專員 大家唔敢取代你位置

可能大師嬲左大家唔po 佢d 野，話恆指上升今日收哂皮

大師一定好嬲，上周五無徒弟post實戰理論+中午教路+三點九。
大師今日發功，show下quali，現下功架

諗起師父今朝打定輸數會穿230
戴定頭盔：恒指23000關口，其實只是心理位，並不是真正的技術大位
點知嘥左個頭盔

師父

聽日師父會話：「一如筆者所料，23000 為阻力大位，昨日即刻急跌，筆者即刻先食淡倉。 」

獎你一樽為師珍藏.jpg